第時讀歷史啲人應該好憎2020年

就呢一年已經可以獨立出成課書
考試出兩三題LQ 背到仆街

小學咪常識貨有時事題嘅
唔知會出乜呢

挑 03年又SARS又自由含又廿三條
結果? 隔咗17年好似冇發生過咁

要考幾耐先考到2020年

秒
應該係盡量唔比人提呢一年
空白的2020

SARS同廿三條只係東亞/香港發生嘅事，殖民者本來就無放香港本土歷史嘅syllabus，有咩咁出奇？

領次講緊一場社會運動+WARS，將民主政制vs威權主義嘅矛盾浮出水面，形成去全球化、圍堵中國嘅新冷戰格局，最後嘅發展係會直接影響全球人類往後幾百年嘅歷史。如果蘇聯贏左冷戰，你估依家個世界會係點嘅樣？你點解覺得2020年唔係一個人類歷史嘅重大轉挒點？

唔知會唔會考陳同佳呢

我都希望第時啲人讀書有2020年

如果香港歷史書冇2020年

香港小朋友應該都唔使讀書

通通去晒學跳舞剪頭髮

唔好ff啦

相反囉, 最鐘意
好似WW2 咁
幾十年都未停過

可能會拎呢個post做source，問考生2020年發生咩事
所以留名

全部可以想到的major crisis, 集大成於一身

考生朋友你哋好
我係今屆考生

2020年因支那隱瞞武漢肺炎，導致全球瘟疫，再導致全世界封城，嚴重影響經濟，因而全球經濟大肅條。全世界向支那要求賠償不果，因此全球向支那發動全面戰爭，第三次世界大戰一觸即發。支那更動用核武炸毀歐美多個主要城市，於是美國用晒佢手上既核武將支那全面移為平地。

Green Hat Butterfly Effect

如果第時讀歷史都仲係靠背背背就真係好可悲

實有啦
我仲記得中史書有講林維喜

估唔到自己見證歷史

連登班港豬仲喺度炒股票叫苦連天要返工

地球一下少咗十幾億垃圾蟲

光復亞洲 世紀革命

不過歐美都傷亡慘重

2020咁易記仲想點
以前讀書從來唔撚背年份

所有野都喺2020 到時就要背月日架啦 分分鐘背埋美股幾點熔斷 一星期內熔斷左幾次

希望2020可以做另一個1946 Iron Curtain Speech

普通中學讀歷史都只係記最重要嗰幾件事啫
除非你專心研究2020年嘅嘢，不過當你專注研究某方面歷史
你長期睇資料、寫文，啲日期都已經記得好清楚

之前已經講過，遲啲既人一讀到2019年一定會係到諗點解香港呢個咁細既地方可以影響成個世界。
就連其他國家都有參考香港既抗爭方式，然後就接埋落2020年中共武漢肺炎影響世界同WHO失職

小綠帽之大粒墨

1989年：六四、東歐劇變（波蘭、匈牙利、捷克等）、柏林圍牆倒下、美國出兵巴拿馬
1990年：德國統一、波斯灣戰爭
1991: 蘇聯解體
是旦一年都重要過2020年，但都無聽過啲人憎

歷史係勝者所寫
如果支那贏咗
我哋就係壞人

一個全球疫症已經對地球上每個個體嘅影響多過你講嘅事 大家都有切身體會 仲未計已經Internet嘅威力令到所有消息嘅數量同影響力倍增

2020只會係歷史留下一兩句

肺炎加暴動，如果支那贏左既話

老實講2020年真正大事應該得肺炎（單就依家所見）就我觀察，中學到ug程度嘅歷史教育對1918-1919嘅描述亦都主要係講一戰或者五四，導致世界四分之一人口感染嘅西班牙流感反而少提

因為你喺香港學姐 都無傳黎呢度 鬼佬大部分人都知 前排先係咁用Spanish flu做例子 而且2020先過左1/4 有排玩 隨時引致全球Great Depression/Cold War Essay題大把野問

肺炎之後導致嘅新冷戰先係重點，威權主義vs民主政制，反滲透行動對民主政制會有好大挑戰，i.e.如果保持人權、自由原則下阻止中共以金錢同人口清洗滲透民主國家

除非共產黨倒台

否則廿年後既學生就算有幸讀到呢兩年歷史

都只會睇到

2019年，香港暴亂，中央耗時xx平亂；
2020年，世界瘟疫，總計死亡xx人

歷史從來係經歷緊既人難受
否則只係一兩句文字

邊間學校淨係讀香港史

歷史筆留都多野背
問題係好多fake history
中學歷史又唔要求批判性思考
衹要政權仲係ccp 一定大幅修改內容

有左Internet後歷史已經唔係只係勝利者書寫 一google就乜都知

咁多紅媒 又有「專家」護航
Google完仲要自己消化
邊有咁多學生有心機
尤其中學生背完唔洗煩又有分

同1945/1989差唔多啦

你覺得政府容許呢段歷史寫入教科書？

正史上將沒有2020年
只會變成野史

會抹去哂呢段歷史
歌頌共產黨抗疫有功

如果呢年係共亡之年就精彩

又創歷史

以前講話歷史有三十年才入史的原則

狗共最叻美化同扭曲歷史

如果要淨讀書來講，有咁明確嘅 轉捩點 先好讀

唔會，好多嘢都爆到仆街，當故仔睇應該好正

兩個普通人觸發歷史大事，一定留名

你會唔會好憎1914年/1937年/1939年/1945年？

如果唔會的話，將來的人又點會好憎2020年？